雷鼎鳴：多人移民是好事 令樓價下跌

美國參眾兩院通過《香港自治法案》，或會對香港實施制裁，科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴出席一個活動時表示，本港出口到美國的產品比例少，相信影響不大。

他又指港區國安法實施後，部份人選擇移民外國，若有逾30萬人，或會令本港樓價下跌。「要足夠多人離開才可以，兩、三萬人離開都不夠，最好二、三十萬以上的人離開。弄走一些沒用的人」

他又相信，使不少職位出現真空，部份人往上流機會增加，「願意留在香港的、又有正確思想的香港年輕人，他們有空間升級。」甚至吸納內地人才及國際科技專才，是一件好事。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1811644/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%9C%8B%E5%AE%89%E6%B3%95-%E9%9B%B7%E9%BC%8E%E9%B3%B4-%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E7%A7%BB%E6%B0%91%E6%98%AF%E5%A5%BD%E4%BA%8B-%E6%88%96%E6%9C%83%E4%BB%A4%E6%A8%93%E5%83%B9%E4%B8%8B%E8%B7%8C

Agger

傻啦 香港樓市核爆都唔會跌

香港事實係太多人
比你依家無左班大陸人

車照塞 街一樣滿人
但總算好左
不過樓價100%唔會跌

睇佢個馬上風樣就知叫慣叫熟

其實呢條仆街講咗咁多關於香港經濟嘅言論
有邊幾次係講中？

要足夠多人離開才可以，兩、三萬人離開都不夠，最好二、三十萬以上的人離開。弄走一些沒用的人
有冇諗過係無用先走唔到

狂出文唔承認貧富懸殊

弄走冇用嘅人...

同埋喺佢眼中 五毛同新香港人先人有用的人嘛

AGREE！

冇用嘅人點移民啊教授

bno 持有人平均4十幾歲， 每人起碼揸住幾百至一千萬， 雷生計下條數

職位真空吸引支那人才？
真心你仲係正常一國兩制就話啫
一國一制真係冇誘因
雷教授都係叫少啲雞

無用既人移民又點令樓價下跌?

走幾多咪響大陸又滲返幾多嚟囉，點會少咗人

NONO 人數唔係直接影響樓價 都要睇下個地方有冇價值
走左班有錢人 跌唔係無可能

我真係唔撚信會有廿零三十萬有樓揸手嘅人離開香港
仲會變賣層樓
樓價會因為咁而跌? 你慳啲啦